有無人記得自己細細個係點學語言/文字？

最近學英文會用番Apps入面既英文字典查
姐係出番英文解釋 順便學多D字
但係有時用呢個方法你係會發現隻隻字都唔識解
舉個例 你唔識Think 佢翻譯出左consider但你又唔識解 咁最後都要用番英譯中去解

咁我就諗到個問題 到底我地細細個咩字都唔識既時候到底係點學語言
簡單D如一隻橙 指住隻橙係咁講橙就get到舊野係橙
但細細個唔知咩叫想像/思考 呢D字既意思既時候 係會點同佢解釋
由細到大D大人同老師都係用中文去教你中文 到底點解會學到
如果有巴打知道方法 咁咪可以練成英譯英既學英文大法

竅門就係唔好用英譯中....
唔識個個English definition 就睇sentence example，或者詳細啲嘅description
唔好企圖用母語嘅logic去理解同記得外語
所以而家唔少教外語嘅學校/班係100%用返個個語言教，eg 學西文個老師就完全講西文，連英文都唔會講，本書都100%係西文，你又真係唔知點解會慢慢聽得明同睇得明架喎
咁樣你先可以由根本開始學習一個語言，而唔會受到你固有嘅母語邏輯影響～ 當然呢種方法都有好有唔好

你有小朋友就知道小朋友同大人學野方法好唔同。小朋友好似一張白紙，你將一樣野重複好多次佢聽就會響佢個腦入面形成一個好abstract嘅慨念，慢慢佢就「學識」嗰樣野。人大咗就唔會有呢個能力。

係阿 英譯英既時候 成句解釋句子都好值得學習 但有時連解釋既果句都睇唔明就會無限輪迴 不過當係識多幾隻字都好 唯有盡量克服唔英譯中